{
  "Decoupage-Administratif": {
    "description": "Le S\u00e9n\u00e9gal comprend 14 r\u00e9gions administratives, qui comprennent des d\u00e9partements et des arrondissements, des communes et des communaut\u00e9s rurales.", 
    "licenses": [
      {
        "id": "odc-pddl", 
        "url": "http://opendatacommons.org/licenses/pddl/"
      }
    ], 
    "name": "Decoupage-Administratif", 
    "readme": "Le S\u00e9n\u00e9gal comprend 14 r\u00e9gions administratives, qui comprennent des d\u00e9partements et des arrondissements, des communes et des communaut\u00e9s rurales.\n\n## D\u00e9coupage Administratif du S\u00e9n\u00e9gal\n\nD\u00e9cret n\u00b0 2008-1025 du 10 septembre 2008 fixant le ressort territorial et le Chef-lieu des r\u00e9gions, d\u00e9partements et arrondissements.\n\n## Sources : D\u00e9cret n\u00b0 2008-1025 du 10 septembre 2008\n\nLe pr\u00e9sent projet de d\u00e9cret a pour objet de fixer le ressort territorial et le Chef-lieu des r\u00e9gions, d\u00e9partements et arrondissements.\nL\u2019adoption de la loi n\u00b0 2008-14 du 18 mars 2008 modifiant la loi n\u00b0 72-02 du 1er f\u00e9vrier 1972 relative \u00e0 l\u2019organisation de l\u2019administration territoriale, notamment en ses articles premier et 2 a entra\u00een\u00e9 des changements importants au niveau de notre architecture administrative.\nEn effet, cette modification a permis la cr\u00e9ation des r\u00e9gions de Kaffrine, K\u00e9dougou et S\u00e9dhiou au sein desquelles il fallait cr\u00e9er des d\u00e9partements, communes, arrondissements et communaut\u00e9s rurales.\nC\u2019est ainsi que les d\u00e9crets n\u00b0 2008-747, 2008-748 et 2008-749 portant, respectivement, cr\u00e9ation de d\u00e9partements et d\u2019arrondissements, de communes et de communaut\u00e9s rurales ont \u00e9t\u00e9 pris.\nD\u00e8s lors, le d\u00e9cret n\u00b0 2002-166 fixant le ressort territorial et le chef-lieu des r\u00e9gions et des d\u00e9partements doit \u00eatre abrog\u00e9 et remplac\u00e9 par un autre d\u00e9cret qui prendra compte le nouveau d\u00e9coupage administratif.\nTelle est, Monsieur le Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique, l\u2019\u00e9conomie du pr\u00e9sent projet de d\u00e9cret.\nLe Pr\u00e9sident de la R\u00e9publique :\nVu la Constitution, notamment en ses articles 43 et 76 ;\nVu la loi n\u00b0 72-02 du 1er f\u00e9vrier 1972 relative \u00e0 l\u2019organisation de l\u2019Administration territoriale, modifi\u00e9e par la loi n\u00b0 76-61 du 26 juin 1976, la loi n\u00b0 84-22 du 24 mars 1984, la loi n\u00b0 96-10- du 22 mars 1996, la loi n\u00b0 2002-02 du 15 f\u00e9vrier 2002 et la loi 2008-14 du 18 mars 2008, notamment en ses articles premier et 2 ;\nVu le d\u00e9cret n\u00b0 2007-826 du 19 juin 2007 portant nomination du Premier Ministre ;\nVu le d\u00e9cret n\u00b0 2008-747 du 10 juillet 2008 portant cr\u00e9ation de d\u00e9partements et d\u2019arrondissements ;\nVu n\u00b0 2008-748 du 10 juillet 2008 portant cr\u00e9ation de Communes dans les r\u00e9gions de Fatick, Kaffrine, Kaolack, K\u00e9dougou, Kolda, Louga, Matam, Saint-Louis, S\u00e9dhiou, Tambacounda, Thi\u00e8s et Ziguinchor ;\nVu le d\u00e9cret n\u00b0 2008-749 du 10 juillet 2008 portant cr\u00e9ation de Communaut\u00e9s rurales dans les r\u00e9gions de Kaffrine, Kaolack, K\u00e9dougou, Kolda, Louga, Matam, Saint-Louis, S\u00e9dhiou, Tambacounda et Ziguinchor ;\nVu le d\u00e9cret n\u00b0 2008-1018 du 27 ao\u00fbt 2008 mettant fin aux fonctions d\u2019un Ministre et fixant la composition du Gouvernement ;\nVu le d\u00e9cret n\u00b0 2008-1026 du 10 septembre 2008 portant r\u00e9partition des Services de l\u2019Etat et du contr\u00f4le des Etablissements publics, des Soci\u00e9t\u00e9s nationales et des Soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 participation publique entre la Pr\u00e9sidence de la R\u00e9publique, la Primature et les minist\u00e8re ;\nSur le rapport du Ministre d\u2019Etat, Ministre de l\u2019Int\u00e9rieur.\n\n## License\nLicence ODbL (Open Database Licence)\n", 
    "resources": [
      {
        "path": "decoupage-administratif.csv", 
        "schema": {
          "fields": [
            {
              "description": "ISO 3166-2:SN est l'entr\u00e9e pour le S\u00e9n\u00e9gal dans la norme ISO 3166-2", 
              "id": "CODE REGION", 
              "type": "string"
            }, 
            {
              "id": "REGION", 
              "type": "string"
            }, 
            {
              "id": "DEPARTEMENTS", 
              "type": "string"
            }, 
            {
              "id": "COMMUNES", 
              "type": "string"
            }, 
            {
              "id": "ARRONDISSEMENTS", 
              "type": "string"
            }, 
            {
              "description": "Les villes d'une certaine taille sont subdivis\u00e9es en communes d'arrondissement", 
              "id": "C0MMUNES d\u2019ARRDT", 
              "type": "string"
            }, 
            {
              "description": "Les autres localit\u00e9s sont des villages regroup\u00e9s en communaut\u00e9s rurales", 
              "id": "COMM. RURALES", 
              "type": "string"
            }
          ]
        }, 
        "url": "https://raw.github.com/senegalouvert/data/master/Decoupage-Administratif/decoupage-administratif.csv"
      }
    ], 
    "sources": [
      {
        "name": "D\u00e9cret n\u00b0 2008-1025", 
        "web": "http://www.jo.gouv.sn/spip.php?article7213"
      }
    ], 
    "title": "D\u00e9coupage administratif du S\u00e9n\u00e9gal"
  }, 
  "Education": {
    "description": "Il s\u2019agit d\u2019un tableau de bord qui \u00e0 partir d\u2019une batterie d\u2019indicateurs, effectue des mesures d\u2019ensemble pour d\u00e9terminer le niveau de d\u00e9veloppement du syst\u00e9me \u00e9ducatif.", 
    "licenses": [
      {
        "id": "odc-pddl", 
        "url": "http://opendatacommons.org/licenses/pddl/"
      }
    ], 
    "name": "Education", 
    "readme": "Il s\u2019agit d\u2019un tableau de bord qui \u00e0 partir d\u2019une batterie d\u2019indicateurs, effectue des mesures d\u2019ensemble pour d\u00e9terminer le niveau de d\u00e9veloppement du syst\u00e9me \u00e9ducatif.\n\n## Situation de l'Education\n\n\n\n## Conditions d\u2019utilisation des Ensembles de donn\u00e9es figurant dans le Catalogue de donn\u00e9es de la Banque mondiale\n\n###Description\n\nLa Banque mondiale s\u2019efforce d\u2019accro\u00eetre l\u2019acc\u00e8s aux donn\u00e9es qu\u2019elle recueille et publie ainsi que leur utilisation par le public. Les donn\u00e9es sont regroup\u00e9es dans des Ensembles de donn\u00e9es list\u00e9s dans le catalogue de donn\u00e9es de la Banque mondiale (les \u00ab Ensembles de donn\u00e9es \u00bb). Les Ensembles de donn\u00e9es sont des collections de donn\u00e9es g\u00e9r\u00e9es par la Banque mondiale et fournies sous divers formats lisibles par ordinateur. Le Groupe de la Banque mondiale vous offre gratuitement acc\u00e8s aux Ensembles de donn\u00e9es \u00e0 condition de respecter les Conditions de cet accord (les \u00ab Conditions d\u2019utilisation des Ensembles de donn\u00e9es \u00bb). L\u2019utilisation des donn\u00e9es figurant dans ces Ensembles de donn\u00e9es, qui peuvent \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9es sous forme de tableaux ou de graphiques, est \u00e9galement assujettie aux Conditions d\u2019utilisation des Ensembles de donn\u00e9es.\n\n###Licences\n\nNous vous encourageons \u00e0 utiliser les Ensembles de donn\u00e9es afin d\u2019en tirer parti de mani\u00e8re cr\u00e9ative pour vous-m\u00eames ou pour d\u2019autres. Vous pouvez extraire, t\u00e9l\u00e9charger et effectuer des copies de l\u2019information contenue dans les Ensembles de donn\u00e9es et vous pouvez partager cette information avec de tierces parties. Vous pouvez \u00e9galement utiliser nos interfaces de programmation d'application (API) pour faciliter votre acc\u00e8s aux Ensembles de donn\u00e9es, que ce soit au moyen d\u2019un site Web distinct ou d\u2019un autre type d\u2019application logicielle. Toutefois, nous publions dans les Ensembles de donn\u00e9es une liste de certaines donn\u00e9es sp\u00e9cifiques que vous ne pouvez pas redistribuer ou r\u00e9utiliser sans avoir pr\u00e9alablement communiqu\u00e9 avec le ou les fournisseur(s) de contenu d\u2019origine. Cette liste fournit \u00e9galement les coordonn\u00e9es des fournisseurs de contenu d\u2019origine. Avant d\u2019incorporer des donn\u00e9es dans d\u2019autres produits, veuillez v\u00e9rifier la liste qui est disponible ici : Donn\u00e9es \u00e0 usage restreint (a).", 
    "resources": [
      {
        "path": "Education.csv", 
        "schema": {
          "fields": [
            {
              "format": "yyyy", 
              "id": "Ann\u00e9es", 
              "type": "date"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0du PIB par habitant)", 
              "id": "D\u00e9penses par \u00e9l\u00e8ve de l\u2019enseignement sup\u00e9rieur", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0du PIB par habitant)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "D\u00e9penses par \u00e9l\u00e8ve du primaire", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0du PIB par habitant)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "D\u00e9penses par \u00e9l\u00e8ve du secondaire", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0du PIB)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "D\u00e9penses publiques en \u00e9ducation", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0des d\u00e9penses du gouvernement)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "D\u00e9penses publiques en \u00e9ducation, total", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "id": "Enfants n\u2019allant pas \u00e0\u00a0l\u2019\u00e9cole primaire", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "id": "Enfants n\u2019allant pas \u00e0\u00a0l\u2019\u00e9cole primaire, filles", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "id": "Enfants n\u2019allant pas \u00e0\u00a0l\u2019\u00e9cole primaire, gar\u00e7ons", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0du total des enseignants)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Enseignants form\u00e9s dans l\u2019\u00e9ducation primaire", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0des enseignantes)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Enseignants form\u00e9s dans l\u2019\u00e9ducation primaire, femmes", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0des enseignants)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Enseignants form\u00e9s dans l\u2019\u00e9ducation primaire, hommes", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(% de femmes)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Enseignement tertiaire, nombre d\u2019enseignants", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0du total d\u2019\u00e9l\u00e8ves au primaire)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Inscription \u00e0 l\u2019\u00e9cole, primaire, priv\u00e9e", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0du total d\u2019\u00e9l\u00e8ves au secondaire)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Inscription \u00e0 l\u2019\u00e9cole, secondaire, priv\u00e9e", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0brut)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Inscriptions \u00e0 l\u2019\u00e9cole, enseignement sup\u00e9rieur", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0brut)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Inscriptions \u00e0 l\u2019\u00e9cole, enseignement sup\u00e9rieur, filles", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0brut)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Inscriptions \u00e0 l\u2019\u00e9cole, enseignement sup\u00e9rieur, gar\u00e7ons", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0brut)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Inscriptions \u00e0 l\u2019\u00e9cole, primaire", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0net)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Inscriptions \u00e0 l\u2019\u00e9cole, primaire", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0brut)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Inscriptions \u00e0 l\u2019\u00e9cole, primaire, filles", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0net)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Inscriptions \u00e0 l\u2019\u00e9cole, primaire, filles", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0brut)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Inscriptions \u00e0 l\u2019\u00e9cole, primaire, gar\u00e7ons", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0net)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Inscriptions \u00e0 l\u2019\u00e9cole, primaire, gar\u00e7ons", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0brut)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Inscriptions \u00e0 l\u2019\u00e9cole, pr\u00e9scolaire", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0brut)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Inscriptions \u00e0 l\u2019\u00e9cole, pr\u00e9scolaire, filles", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0brut)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Inscriptions \u00e0 l\u2019\u00e9cole, pr\u00e9scolaire, gar\u00e7ons", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0brut)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Inscriptions \u00e0 l\u2019\u00e9cole, secondaire", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0net)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Inscriptions \u00e0 l\u2019\u00e9cole, secondaire", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0brut)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Inscriptions \u00e0 l\u2019\u00e9cole, secondaire, filles", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0net)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Inscriptions \u00e0 l\u2019\u00e9cole, secondaire, filles", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0brut)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Inscriptions \u00e0 l\u2019\u00e9cole, secondaire, gar\u00e7ons", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0net)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Inscriptions \u00e0 l\u2019\u00e9cole, secondaire, gar\u00e7ons", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0de cohorte)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Poursuite des \u00e9tudes jusqu\u2019au CM2, filles", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0de cohorte)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Poursuite des \u00e9tudes jusqu\u2019au CM2, gar\u00e7ons", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0de cohorte)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Poursuite des \u00e9tudes jusqu\u2019au CM2, total", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0de cohorte)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Poursuite des \u00e9tudes jusqu\u2019\u00e0 la fin du cycle primaire, filles", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0de cohorte)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Poursuite des \u00e9tudes jusqu\u2019\u00e0 la fin du cycle primaire, gar\u00e7ons", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0de cohorte)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Poursuite des \u00e9tudes jusqu\u2019\u00e0 la fin du cycle primaire, total", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0des 15 \u00e0 24 ans)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Ratio de jeunes filles/gar\u00e7ons alphab\u00e9tis\u00e9s", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "id": "Ratio femmes/homes des inscriptions dans l\u2019enseignement sup\u00e9rieur", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Ratio filles/gar\u00e7ons des inscriptions au primaire", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Ratio filles/gar\u00e7ons des inscriptions au primaire et au secondaire", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Ratio filles/gar\u00e7ons des inscriptions au secondaire", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "id": "Ratio \u00e9l\u00e8ve-enseignant au primaire", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "id": "Ratio \u00e9l\u00e8ve-enseignant au secondaire", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0des inscriptions de filles)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Redoublants, primaire, filles", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0des inscriptions de gar\u00e7ons)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Redoublants, primaire, gar\u00e7ons", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0des inscriptions totales)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Redoublants, primaire, total", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0des inscriptions de filles)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Redoublants, secondaire, filles", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0des inscriptions de gar\u00e7ons)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Redoublants, secondaire, gar\u00e7ons", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0des inscriptions totales)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Redoublants, secondaire, total", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0du groupe d\u2019\u00e2ge pertinent)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Taux d\u2019ach\u00e8vement de l\u2019\u00e9cole primaire, filles", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0du groupe d\u2019\u00e2ge pertinent)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Taux d\u2019ach\u00e8vement de l\u2019\u00e9cole primaire, gar\u00e7ons", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0du groupe d\u2019\u00e2ge pertinent)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Taux d\u2019ach\u00e8vement de l\u2019\u00e9cole primaire, total", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0de femmes \u00e2g\u00e9es de 15 ans et plus)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Taux d\u2019alphab\u00e9tisation des femmes adultes", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0d\u2019hommes \u00e2g\u00e9s de 15 ans et plus)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Taux d\u2019alphab\u00e9tisation des hommes adultes", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0des jeunes \u00e2g\u00e9s de 15 \u00e0 24 ans)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Taux d\u2019alphab\u00e9tisation des jeunes", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0de femmes \u00e2g\u00e9es de 15 \u00e0 24 ans)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Taux d\u2019alphab\u00e9tisation des jeunes femmes", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0d\u2019hommes \u00e2g\u00e9s de 15 \u00e0 24 ans)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Taux d\u2019alphab\u00e9tisation des jeunes hommes", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0des personnes \u00e2g\u00e9es de 15 ans et plus)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Taux d\u2019alphab\u00e9tisation, total des adultes", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0du groupe d\u2019\u00e2ge pertinent)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Taux d\u2019inscription brut au CP, filles", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0du groupe d\u2019\u00e2ge pertinent)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Taux d\u2019inscription brut au CP, gar\u00e7ons", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0du groupe d\u2019\u00e2ge pertinent)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Taux d\u2019inscription brut au CP, total", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0de la population officielle en \u00e2ge d\u2019aller \u00e0 l\u2019\u00e9cole)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Taux d\u2019inscription net en CP", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0de la population officielle en \u00e2ge d\u2019aller \u00e0 l\u2019\u00e9cole)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Taux d\u2019inscription net en CP, filles", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0de la population officielle en \u00e2ge d\u2019aller \u00e0 l\u2019\u00e9cole)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Taux d\u2019inscription net en CP, gar\u00e7ons", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0net)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Total des inscriptions \u00e0 l\u2019\u00e9cole, primaire", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0net)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Total des inscriptions \u00e0 l\u2019\u00e9cole, primaire, filles", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0net)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "Total des inscriptions \u00e0 l\u2019\u00e9cole, primaire, gar\u00e7ons", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "id": "\u00c2ge de d\u00e9but de l\u2019\u00e9cole primaire (ann\u00e9es)", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "id": "\u00c2ge de d\u00e9but de l\u2019\u00e9cole secondaire (ann\u00e9es)", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "id": "\u00c9ducation primaire, dur\u00e9e (ann\u00e9es)", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "id": "\u00c9ducation primaire, nombre d\u2019enseignants", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0de femmes)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "\u00c9ducation primaire, nombre d\u2019enseignants (%\u00a0de femmes)", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "id": "\u00c9ducation primaire, nombre d\u2019\u00e9l\u00e8ves", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0de filles)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "\u00c9ducation primaire, nombre d\u2019\u00e9l\u00e8ves (%\u00a0de filles)", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "id": "\u00c9ducation secondaire, dur\u00e9e (ann\u00e9es)", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "id": "\u00c9ducation secondaire, enseignantes, femmes", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "id": "\u00c9ducation secondaire, enseignants", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0de femmes)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "\u00c9ducation secondaire, enseignants (%\u00a0de femmes)", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "id": "\u00c9ducation secondaire, \u00e9l\u00e8ves", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0de filles)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "\u00c9ducation secondaire, \u00e9l\u00e8ves (%\u00a0de filles)", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "id": "\u00c9ducation secondaire, \u00e9l\u00e8ves en filiale professionnelle", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0de filles)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "\u00c9ducation secondaire, \u00e9l\u00e8ves en filiale professionnelle (%\u00a0de filles)", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "id": "\u00c9ducation secondaire, \u00e9l\u00e8ves en secteur g\u00e9n\u00e9ral", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "(%\u00a0de filles)", 
              "format": "percentage", 
              "id": "\u00c9ducation secondaire, \u00e9l\u00e8ves en secteur g\u00e9n\u00e9ral", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "format": "percentage", 
              "id": "\u00c9volution vers l\u2019\u00e9cole secondaire (%)", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "format": "percentage", 
              "id": "\u00c9volution vers l\u2019\u00e9cole secondaire, filles (%)", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "format": "percentage", 
              "id": "\u00c9volution vers l\u2019\u00e9cole secondaire, gar\u00e7ons (%)", 
              "type": "number"
            }
          ]
        }, 
        "url": "https://raw.github.com/senegalouvert/data/master/Education/Education.csv"
      }
    ], 
    "sources": [
      {
        "name": "La Banque Mondiale", 
        "web": "http://donnees.banquemondiale.org/pays/senegal"
      }
    ], 
    "title": "Situation de l'Education", 
    "views": [
      {
        "id": "graph", 
        "state": {
          "graphType": "columns", 
          "group": "Ann\u00e9es", 
          "series": [
            "\u00c9ducation primaire, nombre d\u2019\u00e9l\u00e8ves", 
            "\u00c9ducation secondaire, \u00e9l\u00e8ves", 
            "Enfants n\u2019allant pas \u00e0\u00a0l\u2019\u00e9cole primaire"
          ]
        }, 
        "type": "Graph"
      }
    ]
  }, 
  "Indice_National_Prix_Consommation": {
    "description": "L\u2019Agence Nationale de la Statistique et de la D\u00e9mographie (ANSD) publie depuis janvier 2010, la note mensuelle de l\u2019Indice National des Prix \u00e0 la Consommation (INPC). Cet indice base 100 en 2008,mesure l\u2019\u00e9volution des prix au plan national.", 
    "licenses": [
      {
        "id": "odc-pddl", 
        "url": "http://opendatacommons.org/licenses/pddl/"
      }
    ], 
    "name": "Indice_National_Prix_Consommation", 
    "readme": "L\u2019Agence Nationale de la Statistique et de la D\u00e9mographie (ANSD) publie depuis janvier 2010, la note mensuelle de l\u2019Indice National des Prix \u00e0 la Consommation (INPC). Cet indice base 100 en 2008, \nmesure l\u2019\u00e9volution des prix au plan national.\n\n## INDICE NATIONAL DES PRIX \u00c0 LA CONSOMMATION (I.N.P.C.)\n\nLes indices sont de type Laspeyres et les pond\u00e9rations sont issues des d\u00e9penses de consommation des m\u00e9nages tir\u00e9es de l\u2019Enqu\u00eate de Suivi de la Pauvret\u00e9 au S\u00e9n\u00e9gal de 2005 (ESPS). Le champ couvert par l\u2019indice national des prix \u00e0 la consommation est l\u2019ensemble du pays d\u00e9coup\u00e9 en zones \u00e9cologiques/\u00e9conomiques, \u00e0 savoir le Sud, le Nord, le Centre Nord, l\u2019Ouest et le Centre Sud. Ces cinq zones sont repr\u00e9sent\u00e9es respectivement par : \n\nKolda\nSaint Louis\nDiourbel\nDakar\nKaolack.\n\nLa collecte des prix se fait dans les capitales de ces r\u00e9gions. L\u2019INPC est publi\u00e9 selon la classification des fonctions de consommation des m\u00e9nages \u00e0 12 fonctions (COICOP 1).\n\nAu total, la m\u00e9thodologie est conforme \u00e0 celle appliqu\u00e9e pour le calcul du nouvel Indice Harmonis\u00e9 des Prix \u00e0 la Consommation (IHPC base 100 en 2008) dont la couverture est limit\u00e9e \u00e0 l\u2019agglom\u00e9ration de Dakar.\n\nP\u00e9riodicit\u00e9\t: Mensuelle\nP\u00e9riode couverte : Du 1er \u00e0 la fin du mois D\u00e9lais de publication\tUne note flash est publi\u00e9e au plus tard le 30 jours apr\u00e9s mois sous revue. Elle est suivie d'une analyse d\u00e9taill\u00e9e 15 jours apr\u00e9s\nTh\u00e8me : Donn\u00e9es \u00e9conomiques\n\n## License\nLicence ODbL (Open Database Licence)", 
    "resources": [
      {
        "path": "indice_national_prix_consommation.csv", 
        "schema": {
          "fields": [
            {
              "format": "yyyy", 
              "id": "Ann\u00e9es", 
              "type": "date"
            }, 
            {
              "description": "Poids 10000", 
              "id": "INDICE GLOBAL", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "Poids 5360", 
              "id": "ALIMENTATION ET BOISSON NON ALCOOLIS\u00c9ES", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "Poids 1006", 
              "id": "C\u00e9r\u00e9ales non transform\u00e9es", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "Poids 395", 
              "id": "Pains", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "Poids 327", 
              "id": "B\u0153uf", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "Poids 322", 
              "id": "Poissons frais", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "Poids 208", 
              "id": "Lait", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "Poids 496", 
              "id": "Huiles", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "Poids 43", 
              "id": "Autres fruits frais", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "Poids 255", 
              "id": "L\u00e9gumes frais en fruits ou racine", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "Poids 109", 
              "id": "L\u00e9gumes frais en feuilles", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "Poids 346", 
              "id": "Sucre", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "Poids 338", 
              "id": "Sel. \u00e9pices. sauces et produits alimentaires nda", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "Poids 73", 
              "id": "BOISSONS ALCOOLIS\u00c9ES. TABAC ET STUP\u00c9FIANT", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "Poids 647", 
              "id": "ARTICLES D'HABILLEMENT ET CHAUSSURES", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "Poids 1835", 
              "id": "LOGEMENT. EAU. \u00c9LECTRICIT\u00c9. GAZ ETAUTRES COMBUSTIBLES", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "Poids 513", 
              "id": "MEUBLES. ARTICLES DE M\u00c9NAGES ET ENTRETIEN COURANT DU FOYER", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "Poids 190", 
              "id": "SANTE", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "Poids 581", 
              "id": "TRANSPORTS", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "Poids 176", 
              "id": "COMMUNICATIONS", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "Poids 132", 
              "id": "LOISIRS ET CULTURES", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "Poids 109", 
              "id": "ENSEIGNEMENTS", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "Poids 121", 
              "id": "RESTAURANTS ET H\u00d4TELS", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "Poids 263", 
              "id": "BIENS ET SERVICES DIVERS", 
              "type": "number"
            }
          ]
        }, 
        "url": "https://raw.github.com/senegalouvert/data/master/Indice_National_Prix_Consommation/indice_national_prix_consommation.csv"
      }
    ], 
    "sources": [
      {
        "name": "ANSD", 
        "web": "http://www.ansd.sn/INPC_mensuel.html"
      }
    ], 
    "title": "INDICE NATIONAL DES PRIX \u00c0 LA CONSOMMATION (I.N.P.C.)", 
    "views": [
      {
        "id": "graph", 
        "state": {
          "group": "Ann\u00e9es", 
          "series": [
            "INDICE GLOBAL"
          ]
        }, 
        "type": "Graph"
      }
    ]
  }, 
  "Marches_Publics": {
    "description": "March\u00e9s publics pass\u00e9s par les diff\u00e9rents minist\u00e8res, collectivit\u00e9s locales, soci\u00e9t\u00e9s nationales, soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 participation publique majoritaire...", 
    "licenses": [
      {
        "id": "odc-pddl", 
        "url": "http://opendatacommons.org/licenses/pddl/"
      }
    ], 
    "name": "Marches_Publics", 
    "readme": "March\u00e9s publics pass\u00e9s par les diff\u00e9rents minist\u00e8res, collectivit\u00e9s locales, soci\u00e9t\u00e9s nationales, soci\u00e9t\u00e9s \u00e0 participation publique majoritaire...\n\n## March\u00e9s publics du S\u00e9n\u00e9gal\n### DECRET N\u00b0 2011 -1048 DU 27 JUILLET 2011 PORTANT CODE DES MARCHES PUBLICS\n\nEn application du Code des Obligations de l\u2019Administration et de la loi n\u00b0 90-07 du 26 juin 1990, \nrelative \u00e0 l\u2019organisation et au contr\u00f4le des entreprises du secteur parapublic et au contr\u00f4le des \npersonnes morales de droit priv\u00e9 b\u00e9n\u00e9ficiant du concours financier de la puissance publique, le \npr\u00e9sent d\u00e9cret fixe les r\u00e8gles r\u00e9gissant la pr\u00e9paration, la passation, l\u2019ex\u00e9cution et le contr\u00f4le \ndes march\u00e9s conclus par les personnes morales mentionn\u00e9es \u00e0 l'article 2, pour r\u00e9pondre \u00e0 \nleurs besoins en mati\u00e8re de r\u00e9alisation de travaux et d'achat de fournitures ou de services, ainsi \nque la passation et le contr\u00f4le des contrats portant participation \u00e0 l'ex\u00e9cution d'un service \npublic.\n\n## Sources : Autorit\u00e9 de R\u00e9gulation des March\u00e9s Publics (ARMP) et de la Direction Centrale des March\u00e9s Publics (DCMP).\n\n## Outils : Open Spending (http://openspending.org/)\n\n### http://openspending.org/marches-publics-senegal\n#### Afin de pouvoir \u00eatre facilement analys\u00e9es, exploit\u00e9es, et communiqu\u00e9es.\n\n# Contributeurs\n\nDans le cadre du Tandem Dakar-Paris propos\u00e9 par l\u2019Institut Fran\u00e7ais, une semaine de s\u00e9minaires et d\u2019ateliers autour du num\u00e9rique et de la culture libre a eu lieu \u00e0 Dakar. Cette s\u00e9rie d\u2019\u00e9v\u00e9nements co-organis\u00e9e par l\u2019Institut Fran\u00e7ais et les espaces de coworking Jokkolabs et La Cantine a rassembl\u00e9 du 15 au 18 mai des repr\u00e9sentants de Wikim\u00e9dia France, Regards Citoyens, Open Knowledge Foundation France ainsi que des acteurs de la communaut\u00e9 s\u00e9n\u00e9galaise : Humanitarian OpenStreepMap Team S\u00e9n\u00e9gal, Campus Num\u00e9rique de l\u2019AUF, DakarLug, Mozilla. - plus d'info: http://fr.okfn.org/2013/05/27/open-data-senegal-retour-sur-le-tandem-dakar-paris/\n\n## License\nLicence ODbL (Open Database Licence)\n", 
    "resources": [
      {
        "path": "attribution_marche_armp_senegal.csv", 
        "schema": {
          "fields": [
            {
              "id": "numero", 
              "type": "string"
            }, 
            {
              "id": "date", 
              "type": "date"
            }, 
            {
              "id": "code", 
              "type": "string"
            }, 
            {
              "format": "yyyy", 
              "id": "annee", 
              "type": "date"
            }, 
            {
              "id": "titre", 
              "type": "string"
            }, 
            {
              "id": "mode", 
              "type": "string"
            }, 
            {
              "id": "type", 
              "type": "string"
            }, 
            {
              "id": "entit\u00e9", 
              "type": "string"
            }, 
            {
              "id": "sous-entit\u00e9", 
              "type": "string"
            }, 
            {
              "id": "montant", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "id": "devise", 
              "type": "string"
            }, 
            {
              "id": "taxes", 
              "type": "string"
            }, 
            {
              "id": "titulaire", 
              "type": "string"
            }
          ]
        }, 
        "url": "https://raw.github.com/senegalouvert/data/master/Marches_Publics/attribution_marche_armp_senegal.csv"
      }
    ], 
    "sources": [
      {
        "name": "ARMP", 
        "web": "http://www.marchespublics.sn/pmb/index.php?option=com_stats&task=afficheTacmaq&Itemid=141"
      }
    ], 
    "title": "March\u00e9s publics du S\u00e9n\u00e9gal"
  }, 
  "Observatoires-Internet": {
    "description": "Rapport d\u2019analyse du march\u00e9 de l\u2019internet de l\u2019autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des t\u00e9l\u00e9communications et des postes (ARTP).", 
    "licenses": [
      {
        "id": "odc-pddl", 
        "url": "http://opendatacommons.org/licenses/pddl/"
      }
    ], 
    "name": "Observatoires-Internet", 
    "readme": "Rapport d\u2019analyse du march\u00e9 de l\u2019internet de l\u2019autorit\u00e9 de r\u00e9gulation des t\u00e9l\u00e9communications et des postes (ARTP).\n\n## Observatoire du march\u00e9 de l\u2019internet \n\nUne \u00e9tude publi\u00e9e par l'ARTP\n\n## License\nLicence ODbL (Open Database Licence)", 
    "resources": [
      {
        "path": "Internet.csv", 
        "schema": {
          "fields": [
            {
              "format": "yyyy", 
              "id": "Ann\u00e9es", 
              "type": "date"
            }, 
            {
              "description": "Total Parc internet", 
              "id": "Parc total", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "id": "Croissance nette trimestrielle", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "format": "percentage", 
              "id": "Croissance en %", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "format": "percentage", 
              "id": "Taux de p\u00e9n\u00e9tration", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "Nombre d\u2019abonn\u00e9s Internet & Bas D\u00e9bit", 
              "id": "RTC", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "id": "RTC Croissance nette trimestrielle", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "format": "percentage", 
              "id": "RTC Croissance en %", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "format": "percentage", 
              "id": "RTC en % du parc", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "Nombre d\u2019abonn\u00e9s ADSL", 
              "id": "ADSL", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "id": "ADSL Croissance nette trimestrielle", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "format": "percentage", 
              "id": "ADSL Croissance en %", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "format": "percentage", 
              "id": "ADSL en % du parc total", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "Nombre de liaisons lou\u00e9es Internet", 
              "id": "LL", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "id": "LL Croissance nette trimestrielle", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "format": "percentage", 
              "id": "LL Croissance en %", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "description": "Nombre d\u2019abonn\u00e9s Internet 3G", 
              "id": "3G", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "id": "3G Croissance nette trimestrielle", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "format": "percentage", 
              "id": "3G Croissance en %", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "format": "percentage", 
              "id": "3G En % du parc", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "format": "percentage", 
              "id": "Sonatel", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "format": "percentage", 
              "id": "Expresso", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "format": "percentage", 
              "id": "Sonatel bas d\u00e9bit", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "format": "percentage", 
              "id": "Expresso bas d\u00e9bit", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "format": "percentage", 
              "id": "Sonatel ADSL", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "format": "percentage", 
              "id": "Expresso ADSL", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "format": "percentage", 
              "id": "Sonatel 3G", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "format": "percentage", 
              "id": "Expresso 3G", 
              "type": "number"
            }
          ]
        }, 
        "url": "https://raw.github.com/senegalouvert/data/master/Observatoires-Internet/Internet.csv"
      }
    ], 
    "sources": [
      {
        "name": "ARTP", 
        "web": "http://www.artpsenegal.net/page_inter.php?idmenu=7&id=10126&sid=10131&label=Le+march%E9+de+l%26%23146Internet"
      }
    ], 
    "title": "Observatoire du march\u00e9 de l\u2019internet", 
    "views": [
      {
        "id": "graph", 
        "state": {
          "group": "Ann\u00e9es", 
          "series": [
            "Parc total", 
            "RTC", 
            "ADSL", 
            "3G", 
            "LL"
          ]
        }, 
        "type": "Graph"
      }
    ]
  }, 
  "Repartition-Population-1970-2005": {
    "description": "R\u00e9partition de la population du S\u00e9n\u00e9gal selon le sexe de 1970 \u00e0 2005 source : DPS/MEF", 
    "licenses": [
      {
        "id": "odc-pddl", 
        "url": "http://opendatacommons.org/licenses/pddl/"
      }
    ], 
    "name": "Repartition-Population-1970-2005", 
    "readme": "R\u00e9partition de la population du S\u00e9n\u00e9gal selon le sexe de 1970 \u00e0 2005\nsource : DPS/MEF\n\n## R\u00e9partition de la population selon le sexe de 1970 \u00e0 2005\n\nUne \u00e9tude publi\u00e9e par l'ANSD\n\n## Sources : DPS/MEF \n1- De 1970-1975 : Population de 1976 r\u00e9tro projet\u00e9e avec un taux de 2,5 % par an hypoth\u00e8se d\u00e9duite des \nprojections de la DPS (Situation \u00c9conomique 1959-79) \n2- De 1977-1987 : Population de 1976 projet\u00e9e avec un taux de 2,6 % \n3- De 1989-2000 : Population estim\u00e9 par les projections de la Direction de la Pr\u00e9vision et de la Statistique \n4- De 1999 \u00e0 2001 : Nouvelles projections division des enqu\u00eates d\u00e9mographiques de la DPS\n\n## License\nLicence ODbL (Open Database Licence)", 
    "resources": [
      {
        "path": "Repartition_population_selon_sexe_1970_2005.csv", 
        "schema": {
          "fields": [
            {
              "format": "yyyy", 
              "id": "Ann\u00e9es", 
              "type": "date"
            }, 
            {
              "description": "Total population", 
              "id": "Population totale", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "id": "Hommes", 
              "type": "number"
            }, 
            {
              "id": "Femmes", 
              "type": "number"
            }
          ]
        }, 
        "url": "https://raw.github.com/senegalouvert/data/master/Repartition-Population-1970-2005/Repartition_population_selon_sexe_1970_2005.csv"
      }
    ], 
    "sources": [
      {
        "name": "ANSD", 
        "web": "http://www.ansd.sn/publications/annuelles/population-du-Senegal/population_Senegal_1970_2005.pdf"
      }
    ], 
    "title": "R\u00e9partition de la population selon le sexe de 1970 \u00e0 2005", 
    "views": [
      {
        "id": "graph", 
        "state": {
          "group": "Ann\u00e9es", 
          "series": [
            "Population totale"
          ]
        }, 
        "type": "Graph"
      }
    ]
  }
}